中美科技戰升級 美14項高科技擬限輸華包括AI 機械人 監控技術

中美科技戰升級 美14項高科技擬限輸華
包括AI 機械人 監控技術

【中美貿易戰】

中美元首G20峯會即將召開之際，中美科技戰卻有升級迹象。美國政府醞釀對人工智能等14項高科技實施出口管制，劍指中國科技興邦戰略計劃「中國製造2025」。外界估計美國一旦加強規管高科技出口，包括蘋果、亞馬遜等在內的美國科技巨企對華出口或受衝擊；也不排除iPhone手機為此停止出口到特定市場或被迫推出剔除若干功能的手機，以符合美方的出口管制要求。

美國商務部工業安全局周一發表公眾諮詢文件，要求公眾就包括人工智能在內的14項新興科技是否尤關美國國家安全；並認為官方為此要作出有效管控等提供意見，以保障美國在科學、技術、工程及製造等領域的領導地位。外界形容方案為歷來最嚴苛。諮詢內容雖未直接提及中國，但坊間預料中國將為受最大影響國家，「中國製造2025」勢遭加碼封殺，華為、中興等依賴進口晶片的通訊設備公司，或再陷「晶片危機」。中興通訊（763）昨收市報15.54元，跌9.2%。中芯（981）昨收市報6.65元，跌2%。
<蘋果>

無 iphone賣

但可以來香港買

今次美國要搞就搞埋香港啦

一停科技貿易呢樣嘢，中国真係會返去石器時代

美帝做得好，

去日本買 買日本版

先達或成最大贏家

講緊新AI技術？
中國AI靠住全國性huge data運用得好好喎
除非新技術好突破性

日本版機械人～